\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen Mathe - Rechnen mit Matrizen 2}

\section{}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen:
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    6 & 2 \\
    4 & 3
  \end{pmatrix}
  \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    7 & 5 & 1 \\
    4 & 1 & 5 \\
    2 & 3 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    5 & 2 \\
    4 & 1 \\
    8 & 0
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    1 & 5 & 6
  \end{pmatrix}
  \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    2 & 5 \\
    0,5 & 1 \\
    0 & 3
  \end{pmatrix}
  \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    3 & 0,5 & 5 \\
    3 & 1 & 8
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
  \item{
    Bestimmen Sie die Dimensionen der oben geannten Matrizen!
    \begin{flalign*}
      & A: 2 \times 2 \quad
      B: 3 \times 3 \quad
      C: 3 \times 2 \quad
      D: 1 \times 3 \quad
      E: 3 \times 2 \quad
      F: 2 \times 3 &
    \end{flalign*}
  }
  \item{
    Berechnen Sie, wenn möglich!
    \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot C^T} $
        \begin{flalign*}
          & A \cdot C^T =
          A \cdot
          \begin{pmatrix}
            5 & 4 & 8 \\
            2 & 1 & 0
          \end{pmatrix}
          =
          \begin{pmatrix}
            34 & 26 & 48 \\
            26 & 19 & 32
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{E \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & E \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            21 & 6 & 50 \\
            \frac{9}{2} & \frac{5}{4} & \frac{21}{2} \\
            9 & 3 & 24
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C + E} $
        \begin{flalign*}
          & C + E =
          \begin{pmatrix}
            7 & 7 \\
            \frac{9}{2} & 2 \\
            8 & 3
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & C \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            21 & \frac{9}{2} & 41 \\
            15 & 3 & 28 \\
            24 & 4 & 40
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{2 \cdot D} $
        \begin{flalign*}
          & 2 \cdot D =
          \begin{pmatrix}
            1 & 10 & 12
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot B} $
        \begin{flalign*}
          & D \cdot B =
          \begin{pmatrix}
            39 & 28 & 32
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C^T - F} $
        \begin{flalign*}
          & C^T - F =
          \begin{pmatrix}
            5 & 4 & 8 \\
            2 & 1 & 0
          \end{pmatrix}
          - F =
          \begin{pmatrix}
            2 & 3,5 & 3 \\
            -1 & 0 & -8
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot F \cdot D} $
        \begin{flalign*}
          & A \cdot F \cdot D =
          \begin{pmatrix}
            24 & 5 & 46 \\
            21 & 5 & 44
          \end{pmatrix}
          \cdot D &
        \end{flalign*}
        nicht lösbar
      }
    \end{enumerate}
  }
\end{enumerate}
\end{document}
